個資外洩疑雲 唐鳳：經濟部、數位部已赴微風行政檢查
2023-02-23
https://udn.com/news/story/123309/6991275
微風集團昨天發生個資外洩事件，數位部長唐鳳今（23）日出席2023金融科技趨勢論壇時指出，微風的主管機關經濟部商業司跟數位部資安院同仁，今日已經赴微風進行行政調查，很快會有調查結果出來。 唐鳳指出，過去個資外洩事件，第一時間會通報目的事業主管機關、國發會，數位部並不在其中；但新機制擬定後，未來發生個資外洩事件，也會同步通報數位部。 就數位部來說，除了個資外洩事件後的行政檢查跟通報外，也會積極輔導業者導入零信任、隱私強化技術，讓企業在面對資安攻擊時，能運用這些技術，讓自己從過去的「易攻難守」態勢，翻轉為「易守難攻」。 對於個資外洩事件裁罰金額，唐鳳表示，目前的個資法裁罰最重的罰則是要求企業不能搜集處理利用個資，但這等於是讓企業生意無法做下去，幾乎是到停業的程度，但如果罰鍰只有20萬元，又罰得太輕，也因此，個資法未來會調整罰鍰級距。 微風集團 唐鳳 資安